# my-books.b40.pp.ua

### Логін
Для логіна потрібно скористатись демо користувачом або зареєструватись

### Головна сторінка
Перераховані книги які є на сайті. Паганації ще немає

### Меню
- Включає в себе пошук по назві книги або автора
- Меню для роботи з сайтом
- Випадаючий список з нотіфікаціями про додані книги (імпорт з іншого сайта)
- Меню користувача

###  Сторінка авторів
Тут просто у вигляді таблиці перераховані автори які вже є на сайті. В майбутньому буде додан функціонал
вибора книг по авторам, а також пошук на цій сторінке і додавання автора в чорний список

### Детальна інформація про книгу
- На цій сторінке можна перейти до читання книги (программа для читання залежить від типа збереження - db, pfd. 
Тип можна побачити в інформації про книгу).
- Можна поставити поточну книгу до черги
- Якщо книга імпортована, то можна перейти на сторінку звідки вона була взята
- Видалити книгу
- Кнопка редагування ще не працює (буде виправлено найближчим часом)

### Читання книги з БД
- На сторінке читання є меню про книгу - зліва і меню із закладинками - зправа. Їх можна прибрати через контекстне меню (щоб не заважали читати).
- Також є функціонал закладинок. Для його використання спочатку потрібно виделити текст і натиснути на іконку
зправа зверху у вигляді флажка. Коли ви перейшли до наступної сторінка і хочете повернутись до закладинки просто
натиснить на неї, вона має вас перенести до того місця де була зроблена
- Сторінки можна змінювати шляхом натискання стрілок <-, -> або внизу є поточний номер сторінки, зміна його і натискання 
ентера призведе до перехода на нову сторінку 
### Читання книги з PDF
- для читання цього формати використовується сторонній пакет - vue3-pdf-app 

### Черга
Тут можна створити план які книжки в якій послідовності читати. Порядок змінюється (drag&drop).
З черги також можна видалити

### Додати - книгу
Можна скористатись або формою, заповнити її і зберігти книгу, або імпортувати з іншого сайта
Наразі підтримуються сати http://loveread.ec, https://loveread.me/, https://readukrainianbooks.com/.
Імпорт відбувається шляхом вставки посилання на інформацію про конкретну книгу.
Після чого на боці бекенда запускається парсінг книги.  Повідомлення про закінчення імпорту можна отримати в
меню, біля іконки користувака (конверт)

### Користувач 
На сторінке профіля можна змінити ім'я. призвище, фото

### Майбутні фічи
- імпорт серій книг
- додати теги для більш зручного пошуку
- пагінація на головній сторінке
- чорний список авторів
- автоматичний переклад книжок на українську мову
- додати аудіокниги
- автоматична озвечка книжок
- додати розширення для chrome браузера для зручного імпорта та сінхронізації з сайтами http://loveread.ec, https://loveread.me/
- додати телеграм бота
- нотіфікація в телеграм про закінчення імпорту